屋宇署准放寬沉降標準一倍 大圍站上蓋物業項目明復工

去年7月港鐵大圍站月台末端及一支架空電纜杆沉降達20毫米停工標準，需暫停該站上蓋物業項目的地基工程。政府今日公佈已批准上述項目的樁柱工程可於明日復工，又指屋宇署已接納沉降停工標準放寬一倍至40毫米。

政府發言人今日表示，港鐵大圍站上蓋物業發展項目因沉降紀錄超逾預設的停工指標，於去年7月12日暫停樁柱工程，負責上述建築工程的註冊建築專業人士，事後向屋宇署提交事件報告，已建議適當的緩解措施，以減低工程對附近鐵路設施結構安全的影響，並要求復工。

屋宇署、機電工程署及港鐵現時均確定鐵路安全，經考慮上述意見後，政府於本月2日接納復工要求，工程將於明日復工，並會在完成緩解措施後，才恢復餘下工程。政府又指，考慮負責該項目的註冊建築專業人士提交的工程分析及修訂圖則，屋宇署接納沉降停工指標修訂為40毫米。
港鐵則指，已知悉大圍站上蓋物業獲政府批准復工，過去數月港鐵一直密切監察大圍站的沉降情況，會繼續嚴格監察。

大圍站物業發展項目由新世界於2014年投得，並於2015年展開工程，預計提供3,000個住宅單位。據了解，去年7月大圍站月台的沉降幅度為21毫米。

現時尚有元朗站及天榮站附近項目地基工程，因沉降超標而需停工，至今仍未復工。

已徹底地跟隔離的中國大陸接軌了⋯

好呀，快啲冧樓死人啦

點做嘢架
改個標準使幾多時間呀
再唔快啲香港就會被邊緣化架喇

索性一次過放寬至200毫米啦, 乾手淨腳

佢話ok就ok啦

中港融合

過多個月沉降到41mm就好笑

咪再搬lor

60mm

唔太熟工程 想問工程令到附近建築物沉降超標嘅原因係乜？

唔緊要啦，先差果0.2cm

沒事兒

個標準就係無標準

直接啲唔好咩 想比人知佢有做野？

其中一個原因 附近工程影響 個一帶地下水位 然後個一帶就有沉降

唔啱改到啱

唔啱標準就改到啱標準

依個政府好撚正

其實係衰過大陸
大陸最多不了了之。但仍然係唔合格。
香港直頭改個標準。令到佢合標準

住大圍。印象中果幾棟樓根本無停過工

支持
最好附近堆舊樓即刻仆街冧樓
個到都係一堆藍絲根據地

可加可減機制擴展至工程標準

直接豁免部份承建商(中資) 嘅標凖咪仲好

中國香港不意外

dllm